<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="atom.xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog</id>
    <title>My Site Blog</title>
    <updated>2025-10-03T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog"/>
    <subtitle>My Site Blog</subtitle>
    <icon>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recessão ou Receção]]></title>
        <id>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/03/recessao-rececao</id>
        <link href="https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/03/recessao-rececao"/>
        <updated>2025-10-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Antes de mais, muito bom dia aos nossos leitores.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Antes de mais, muito bom dia aos nossos leitores.</p>
<p>Muitos de vocês estão de veras muito atentos ao que escrevemos.</p>
<p>Temos recebido queixas de que andámos a escrever recessão em vez de receção no blog passado. Bem... não estamos realmente errados neste contesto. O nosso objetivo é construir uma aplicação que seja eficiente no modo de como é utilizada de forma a potencializar a produtividade e ganhos advindos da mesma.</p>
<p>O que isto significa? Se a receção ao cliente é feita de forma eficiente, mais crientes que estajam em fila de espera para permanecer no hotel poderão fazê-lo de forma mas rápida. Desta maneira, a nossa aplicação consegue combater a recessão que um hotel poderia ter vindo a ter devido à lentidão com que as tarefas pertinentes a receção.</p>
<p>Como podem ver, isto não foi um erro na nossa parte, mas sim algo que foi planeado desde o começo, claramente.</p>
<p>Continuem com olhos de águia!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Martim Teixeira</name>
            <uri>https://github.com/martimteixeiraa89796</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CLI Onde Importa]]></title>
        <id>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/02/cli-onde-importa</id>
        <link href="https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/02/cli-onde-importa"/>
        <updated>2025-10-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bom dia mais uma vez a todos os nossos leitores.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bom dia mais uma vez a todos os nossos leitores.</p>
<p>Ontem deixámos um pequeno conceito sobre o que a nossa equipa pretende fazer para combater a obsolencia de PCs.</p>
<p>Decidimos começar onde a aplicação faria mais sentido, neste caso em ambientes muito movimentados e de alta dinamidadde.
A equipa decidiu então criar uma aplicação para gerir a recessão de um hotel!</p>
<p>Esta aplicação seria ideal para esta situação, uma vez que não é preciso ter grande máquinas para correr uma aplicação de CLI. Desta forma, os proprietários dos hoteis, onde a aplicação seria utilizada, não precisam de gastar tempo e dinheiro com compras sem sentido e maximizar produtividade.</p>
<p>A equipa vai colocar mão à obra.
Até breve</p>]]></content>
        <author>
            <name>Martim Teixeira</name>
            <uri>https://github.com/martimteixeiraa89796</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uma Nova Aplicação a Caminho]]></title>
        <id>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/01/nova-aplicacao</id>
        <link href="https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/01/nova-aplicacao"/>
        <updated>2025-10-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bom dia a todos os nossos leitores!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bom dia a todos os nossos leitores!</p>
<p>Este é o nosso <strong>primeiro</strong> post no nosso blog!</p>
<p>Como todos sabem, a Microsoft está a <strong>terminar</strong> o suporte do Windows 10, e com isso, <strong>vários PCs</strong> vão deixar de ter suporte de novas funcionalidades e atualizções de <strong>segurança</strong>. A nossa equipa esteve a pensar e decidimos que isso era um grande problema, e por isso, estivemos a pensar em como podiamos contribuir para resolver este mesmo problema.</p>
<p>O tempo passa, mas os computadores de muitos <strong>continuam os mesmos</strong>. A nossa visão é criar aplicações que possam superar estas grandes alterações. Desta forma, pretendemos criar aplicações de fácil utilização e que corram em qualquer torradeira.</p>
<p>Apresento-vos, o nosso projeto de aplicações <strong>cli</strong>! Sem placa gráfica, sem ambiente gráfico, somente pura energia.</p>
<p>Mantenham-se atualizados!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Martim Teixeira</name>
            <uri>https://github.com/martimteixeiraa89796</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blog de teste]]></title>
        <id>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/teste</id>
        <link href="https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/teste"/>
        <updated>2025-08-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Isto é um blog de teste para testar se tudo está a funcionar.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Isto é um blog de teste para testar se tudo está a funcionar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>David Zeferino</name>
            <uri>https://github.com/DavidZ68792</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Martim Teixeira</name>
            <uri>https://github.com/martimteixeiraa89796</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Afonso Bento</name>
            <uri>https://github.com/Afonso345</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Romano Balan</name>
            <uri>https://github.com/a89834</uri>
        </author>
        <category label="Hola" term="Hola"/>
        <category label="Docusaurus" term="Docusaurus"/>
    </entry>
</feed>