<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>My Site Blog</title>
        <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog</link>
        <description>My Site Blog</description>
        <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Lançamento da aplicação]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2026/01/10/lançamento-app</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2026/01/10/lançamento-app</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Depois de um período intenso de testes e melhorias, chegou finalmente o momento tão aguardado: o lançamento oficial da aplicação! ✨]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Depois de um período intenso de testes e melhorias, chegou finalmente o momento tão aguardado: o lançamento oficial da aplicação! ✨
Esta nova fase marca o resultado de todo o trabalho, aprendizagem e evolução desenvolvidos ao longo do projeto.</p>
<p>Com base no feedback recolhido durante o beta teste, foram feitas várias otimizações para garantir uma experiência mais estável, intuitiva e eficiente. A aplicação está agora preparada para ser utilizada de forma completa, oferecendo funcionalidades melhoradas e uma navegação mais fluida.</p>
<p>O lançamento representa não apenas o fim de um ciclo, mas também o início de novas oportunidades 🌟. Tal como acontece nos lançamentos de jogos, este é apenas o começo — futuras atualizações, melhorias e novidades poderão surgir com o tempo.</p>
<p>Agradecemos a todos os que acompanharam o desenvolvimento e contribuíram para o crescimento do projeto. A aplicação está oficialmente lançada — esperamos que aproveitem! 😄🚀</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enceramento do beta teste da aplicação]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/12/11/feedback-beta-teste</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/12/11/feedback-beta-teste</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Chegámos ao fim de uma etapa muito especial: o encerramento do beta teste da aplicação 🚀]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Chegámos ao fim de uma etapa muito especial: o encerramento do beta teste da aplicação 🚀
Assim como acontece nos beta tests de jogos, este período foi marcado por descobertas, testes intensivos e muita evolução.</p>
<p>Durante o beta, tivemos a oportunidade de testar funcionalidades, identificar melhorias e perceber melhor como a aplicação se comporta em diferentes situações. Cada erro encontrado e cada sugestão recebida ajudaram a tornar o projeto mais sólido e preparado para o futuro.</p>
<p>Agora, encerramos esta fase com um sentimento de satisfação e gratidão 🙌. O feedback recolhido será fundamental para corrigir detalhes, melhorar o desempenho e aperfeiçoar a experiência geral antes da próxima versão.</p>
<p>Este não é um fim, mas sim o início de uma nova fase 🌟. Tal como nos jogos que passam do beta para o lançamento oficial, a aplicação segue agora para melhorias finais. Obrigado a todos os que participaram — novidades vêm aí! 😄🚀</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Changelog 2: Interface e Qualidade de vida]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/changelog_2</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/changelog_2</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Uma nova versão estável foi lançada!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Uma nova versão estável foi lançada!</p>
<p>Esta nova versão traz:</p>
<ul>
<li class="">uma nova interface totalmente independente e automatizada;</li>
<li class="">verificação de tabelas;</li>
<li class="">automatização de input de utilizador;</li>
</ul>
<p>Seguindo a nossa filosofia de pensamento modular, passámos estes dias a tentar fazer com que as informações que a aplicação
mostra e retira, fossem todas feitas de forma automática e de modo a que manutenção fosse fácil.</p>
<p>Para tal foi desenvolvido módulos com:</p>
<ul>
<li class="">funções para se interagir com o utilizador;</li>
<li class="">Retirar nomes e dados de tabelas para visualização e tratamento de dados;</li>
<li class="">Verificar se as tabelas existem ao correr a aplicação;</li>
</ul>
<p>Módulos desenvolvidos:</p>
<ul>
<li class="">ferramentas_BD</li>
<li class="">ferramentas_escolha</li>
<li class="">funcoes_sqlite_create</li>
<li class="">funcoes_sqlite_delte</li>
<li class="">funcoes_sqlite_insert</li>
<li class="">funcoes_sqlite_select</li>
<li class="">funcoes_sqlite_update</li>
<li class="">main</li>
<li class="">verificar_e_atualizar_bd</li>
</ul>
<p>Tendo a interface do utilizador pronta e a lógica da aplicação modular e funcional, estamos prontos para, brevemente,
lançar a aplicação no mundo.</p>]]></content:encoded>
            <category>Changelog</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Testando uma versão beta da aplicação]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/11/27/beta-testes</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/11/27/beta-testes</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Estamos muito entusiasmados em partilhar que a versão beta da nossa aplicação já está em testes! 🎉]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Estamos muito entusiasmados em partilhar que a versão beta da nossa aplicação já está em testes! 🎉</p>
<p>Esta fase é um passo muito importante no desenvolvimento do projeto, pois permite-nos experimentar funcionalidades, corrigir pequenos detalhes e melhorar a experiência do utilizador.</p>
<p>Durante os testes, estamos a explorar o funcionamento geral da aplicação, a navegação entre páginas e a forma como a informação é apresentada. O objetivo é garantir que tudo seja simples, intuitivo e agradável para quem utiliza o sistema.</p>
<p>A versão beta também é uma oportunidade para aprender, errar e evoluir 💡. Cada teste realizado ajuda-nos a identificar melhorias e a tornar a aplicação mais estável e eficiente.</p>
<p>Continuamos motivados e confiantes de que este projeto está a crescer no caminho certo. Fica atento(a), porque novidades e melhorias estão a caminho! 😄✨</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Changelog 1: Funcionalidades básicas]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/changelog_1</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/changelog_1</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Uma nova versão estável foi lançada!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Uma nova versão estável foi lançada!</p>
<p>Esta nova versão traz as funcionalidade básicas, como visualizar, alterar ou apagar dados.</p>
<p>Esta nova versão foi desenvolvida com um pensamento modular, ou seja, cada parte da nossa aplicação
foi desenhada para funcionar de forma isolada, de modo a preparar para futuras adições e manutenção do código.</p>
<p>Módulos desenvolvidos:</p>
<ul>
<li class="">ferramentas_BD</li>
<li class="">funcoes_sqlite_create</li>
<li class="">funcoes_sqlite_delte</li>
<li class="">funcoes_sqlite_insert</li>
<li class="">funcoes_sqlite_select</li>
<li class="">funcoes_sqlite_update</li>
<li class="">main</li>
</ul>
<p>Cada módulo da aplicação pode ser corrido manualmente se as respetivas funções forem chamadas, mas a equipa criou um UI básico
para essa mesma função.</p>]]></content:encoded>
            <category>Changelog</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Distribuições de beta teste da aplicação]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/11/18/inscricao-beta-teste</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/11/18/inscricao-beta-teste</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Com grande entusiasmo, iniciámos as distribuições da versão beta da aplicação! 🚀]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Com grande entusiasmo, iniciámos as distribuições da versão beta da aplicação! 🚀
Esta etapa permite que diferentes utilizadores tenham acesso antecipado ao projeto, ajudando-nos a testar funcionalidades em vários cenários e a recolher feedback valioso.</p>
<p>Através destas distribuições, conseguimos avaliar o desempenho da aplicação, a estabilidade do sistema e a facilidade de utilização. Cada nova versão distribuída representa uma melhoria, aproximando-nos cada vez mais de um produto final mais completo e eficiente.</p>
<p>O beta teste é um momento de partilha e evolução 🤝. As sugestões e observações recolhidas são essenciais para corrigir falhas, otimizar processos e garantir uma melhor experiência para todos.</p>
<p>Estamos confiantes de que estas distribuições vão contribuir significativamente para o crescimento do projeto. O futuro da aplicação está a ser construído passo a passo! 🌟</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Changelog 0: It's Alive!!]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/changelog_0</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/changelog_0</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Estamos oficialmente em desenvolvimento! Caso queiram testar a aplicação, digam "olá" de volta!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Estamos oficialmente em desenvolvimento! Caso queiram testar a aplicação, digam "olá" de volta!</p>
<p>O módulo geral da aplicação foi criada. Esta permite:</p>
<ol>
<li class="">Fazer print da frase "Hello World"</li>
</ol>
<p>É tudo por agora!</p>]]></content:encoded>
            <category>Changelog</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Recessão ou Receção]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/03/recessao-rececao</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/03/recessao-rececao</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Antes de mais, muito bom dia aos nossos leitores.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Antes de mais, muito bom dia aos nossos leitores.</p>
<p>Muitos de vocês estão de veras muito atentos ao que escrevemos.</p>
<p>Temos recebido queixas de que andámos a escrever recessão em vez de receção no blog passado. Bem... não estamos realmente errados neste contesto. O nosso objetivo é construir uma aplicação que seja eficiente no modo de como é utilizada de forma a potencializar a produtividade e ganhos advindos da mesma.</p>
<p>O que isto significa? Se a receção ao cliente é feita de forma eficiente, mais crientes que estajam em fila de espera para permanecer no hotel poderão fazê-lo de forma mas rápida. Desta maneira, a nossa aplicação consegue combater a recessão que um hotel poderia ter vindo a ter devido à lentidão com que as tarefas pertinentes a receção.</p>
<p>Como podem ver, isto não foi um erro na nossa parte, mas sim algo que foi planeado desde o começo, claramente.</p>
<p>Continuem com olhos de águia!</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CLI Onde Importa]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/02/cli-onde-importa</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/02/cli-onde-importa</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bom dia mais uma vez a todos os nossos leitores.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Bom dia mais uma vez a todos os nossos leitores.</p>
<p>Ontem deixámos um pequeno conceito sobre o que a nossa equipa pretende fazer para combater a obsolencia de PCs.</p>
<p>Decidimos começar onde a aplicação faria mais sentido, neste caso em ambientes muito movimentados e de alta dinamidadde.
A equipa decidiu então criar uma aplicação para gerir a recessão de um hotel!</p>
<p>Esta aplicação seria ideal para esta situação, uma vez que não é preciso ter grande máquinas para correr uma aplicação de CLI. Desta forma, os proprietários dos hoteis, onde a aplicação seria utilizada, não precisam de gastar tempo e dinheiro com compras sem sentido e maximizar produtividade.</p>
<p>A equipa vai colocar mão à obra.
Até breve</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma Nova Aplicação a Caminho]]></title>
            <link>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/01/nova-aplicacao</link>
            <guid>https://github.com/site-gestao-recessao-hotel/blog/2025/10/01/nova-aplicacao</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bom dia a todos os nossos leitores!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Bom dia a todos os nossos leitores!</p>
<p>Este é o nosso <strong>primeiro</strong> post no nosso blog!</p>
<p>Como todos sabem, a Microsoft está a <strong>terminar</strong> o suporte do Windows 10, e com isso, <strong>vários PCs</strong> vão deixar de ter suporte de novas funcionalidades e atualizções de <strong>segurança</strong>. A nossa equipa esteve a pensar e decidimos que isso era um grande problema, e por isso, estivemos a pensar em como podiamos contribuir para resolver este mesmo problema.</p>
<p>O tempo passa, mas os computadores de muitos <strong>continuam os mesmos</strong>. A nossa visão é criar aplicações que possam superar estas grandes alterações. Desta forma, pretendemos criar aplicações de fácil utilização e que corram em qualquer torradeira.</p>
<p>Apresento-vos, o nosso projeto de aplicações <strong>cli</strong>! Sem placa gráfica, sem ambiente gráfico, somente pura energia.</p>
<p>Mantenham-se atualizados!</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>